\documentclass[11pt, a4paper]{article}

	\input{../preamble.tex}
	
	\selectlanguage{german}
	
\begin{document}

\title{Mathematik für Informatik 1}
\maketitle

\thispagestyle{empty}

\abstract{Vorl. Herr Dr. Mirko Hessel-von Molo}

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\section{Organisatorisches}
\subsection{Übungen}
Übungsgruppen sind egal, man kann in jede Gruppe rein, egal welchen Gruppenbuchstaben man hat\\\\Sinn der Gruppen:\\Über Stoff ins Gespräch kommen\\Hilfe bei Problemen\\Das verstandene testen, indem man Sachen erklärt
\section{Vorlesung 1}
\subsection{Aussagenlogik}
Eine Aussage ist entweder \textbf{wahr} oder \textbf{falsch}.\\\\Logische Sätze müssen fest definiert sein, kein Raum für Interpretation. (Dortmund ist die größte Stadt des Ruhrgebiets; Was ist groß?)\\\\Aussagen können auch in Form von Formeln gamacht werden. $3+5=8$ ist wahr oder $4+5<8$ ist falsch.
\subsubsection{Definitionen}
Prinzip vom ausgeschlossenen dritten: Eine Aussage ist logisch, wenn es keine dritte Antwort gibt. Eine Aussage darf nur wahr oder falsch sein und mit ja oder nein beantworten werden.\\\\
Negation: Eine Aussage A ist \textbf{falsch}, wenn sie ursprünglich wahr ist und \textbf{wahr}, wenn sie ursprünglich falsch ist.\\(Achtung bei \textbf{Alle} sind etwas. Alle -> nicht alle;\textbf{nicht} Alle -> keine)\\\\
Und: Konjunktion. C ist \textbf{nur} wahr, wenn A \textbf{und} B wahr sind.\\\\
Oder: Disjunktion (Einschließende Bedeutung). C ist nur falsch, wenn A und B falsch sind. C ist auch wahr, wenn A und B wahr sind.\\\\
$\lnot A$ bedeutet nicht $A$\\
$A \land B$ bedeutet $A$ und $B$\\
$A \lor B$ bedeutet $A$ oder $B$

\subsection{Übung 1}
\subsubsection{Aufgabe 1.2}
Beschreiben Sie in Worten die Negation der folgenden umgangssprachlichen Aussagen:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item \glqq Andrea oder Branko oder Andrea und Branko mögen keine Mathematik\grqq
\item \glqq Clemens und Delia mögen keine Programmierung\grqq
\item \glqq Nicht alle Kinder in der Schule mögen den Hausmeister (Es gibt mindestens ein Kind welches den Hausmeister nicht mag)\grqq
\item \glqq Alle Lehrer mögen die Klasse 10d\grqq
\end{enumerate}
\subsubsection{Aufgabe 1.3}
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item $x \neq 0$
\item $x \neq 0 \land y \neq 0$
\item $x \neq 0 \lor y = 1$
\item $x \ge 0$
\item $x < 0 \lor x > 1$
\item $x \notin [0;1]$
\item $x \le 1 \lor y \ge 2$
\item Brothaaaaa $\lnot(-1 < x \land x < 1 \land -1 < y \land y < 1)$\\Correct version: $-1 \ge x \lor x \ge 1 \lor -1 \ge y \lor y \ge 1$
\end{enumerate}

\section{Vorlesung 2}
\subsection{Mengenlehre}
Grundregeln:\\
\begin{enumerate}
\item Elemente einer Menge haben keine Reihenfolge. $\{1,2,3\}=\{3,2,1\}$
\item Die selben Elemente könenn nur ein mal in der Menge enthalten sein. $\{3,3,3\}=\{3\}$
\end{enumerate}
Zahlenmengen:
\begin{enumerate}
\item N $\subseteq$
\end{enumerate}
Geschweifte Klammern sind Mengen, die Reihenfolge ist egal\\Runde Klammern sind Mengen und \textbf{haben} eine Reihenfolge. Dort können auch mehrere gleiche Elemente existieren.

\end{document}