\documentclass[11pt, a4paper]{article}

	\input{../preamble.tex}
	
	\selectlanguage{german}
	
\begin{document}
\title{Bruchrechnen}
\maketitle

\thispagestyle{empty}

\abstract{I am fucken schtupit}

\tableofcontents

\newpage

\section{Addition und Subtraktion}
Bei der Addition muss der Nenner gleich sein, dann werden die Zähler addiert (Erreichbar über das kleinste gemeinsame vielfache).
\[
	\frac{x}{a} + \frac{y}{b} = \frac{xb}{ab} + \frac{ya}{ab} = \frac{xb+ya}{ab}
\]
Bei der Subtraktion passiert genau das gleiche, nur dass man die Zähler subtrahiert.
\[
	\frac{x}{a} - \frac{y}{b} = \frac{xb}{ab} - \frac{ya}{ab} = \frac{xb-ya}{ab}
\]

\section{Brüche}
\subsection{Brüche kürzen}
Alle Brüche können mit dem größten gemeinsamen Teiler geteilt werden (Zähler und Nenner werden gleichermaßen geteilt).
\[
	\frac{2c}{4d} = \frac{\frac{2c}{2}}{\frac{4d}{2}} = \frac{c}{2d}
\]

\subsection{Brüche Addieren}
Beim addieren und subtrahieren müssen die Nenner gleich sein.
\[
	\frac{a}{b} + \frac{c}{b} = \frac{a+c}{b}
\]
\[
	\frac{a}{b} - \frac{c}{b} = \frac{a-c}{b}
\]
\subsection{Brüche mit Ganzzahlen verrechnen}
Ganzzahlen, die mit Brüchen multipliziert werden können in den Zähler verschoben werden.
\[
	\frac{a}{b} \cdot c = \frac{ac}{b}
\]

\subsection{Brüche multiplizieren / dividieren}
Beim multiplizieren werden alle Zähler und Nenner miteinander multipliziert.
\[
	\frac{x}{a} \cdot \frac{y}{b} = \frac{xy}{ab}
\]
Beim Dividieren wird vom zweiten Bruch der Kehrwert genommen und dann werden die Brüche miteineander multipliziert.
\[
	\frac{x}{a} \div \frac{y}{b} = \frac{x}{a} \div \frac{b}{y} = \frac{xb}{ay}
\]
Es gibt zwei häufige Schreibweisen:
\[
	\frac{\frac{x}{a}}{\frac{y}{b}} = \frac{x}{a} \div \frac{y}{b}
\]

\subsection{Brüche und Exponenten}
\[
	\frac{a}{b^{y}} = a \cdot b^{-y}
\]
Somit
\[
	ca^{-y} = \frac{c}{a^{y}}
\]

\subsection{Vorgehensweisen beim Kürzen}
Am besten Wurzeln im Nenner vermeiden.\\
\section{Potenzen}
\subsection{Potenzen multiplizieren}
Exponenten mit gleicher Basis
\[a^{b} \cdot a^{c} = a^{b + c}\]
Basen mit gleichem Exponenten
\[b^{a} \cdot c^{a} = (bc)^{a}\]
\subsection{Potenzen in Brüchen}
\[\frac{a^{b}}{a^{c}} = a^{b-c}\]
\section{Induktionsbeweise}
\subsection*{Aufbau eines Induktionsbeweises}
Zuerst formuliert man eine Aussage, die bewiesen werden soll. Zum Beispiel:
\begin{satz}
Für alle $n \in \mathbb{N}$ gilt
\[
\sum_{k=0}^{n}(2k-1) = n^{2} \enspace.
\]
\end{satz}
\begin{proof} Der Beweis wird per Induktion geführt.\\\\
\textbf{Induktionsanfang}
Zeige die Aussage für $n=1$.\\
\textbf{Induktionsvoraussetzung}
Nimm an, dass die Aussage für $n$ gilt.\\
\textbf{Induktionsschritt}
Zeige, dass die Aussage für $n+1$ gilt unter der Voraussetzung, dass sie für $n$ gilt.\\
Annahme: Die Summe aller ungeraden Zahlen ist eine Quadratzahl.\\
Diese Annahme wird mit irgendeiner Zahl überprüft (erster Dominostein)
\[A(1) = 1^{2} = 1\]
\[A(n) = n^{2}\]
\[A(n) = 1+3+5+ ... + (2n-1) = n^{2}\]
\[A(n+1) = 1+3+5+ ... + (2n-1) + (2(n+1)-1) = (n+1)^{2}\]
Beides zusammen
\[A(n+1) = n^{2} + (2(n+1)-1) = n^{2} + (2n+1) = n^{2} + 2n + 1 = (n+1)^{2}\]
Die Annahme
\[A(n) = n^{2}\]
und
\[A(n+1) = (n+1)^{2}\]
ist somit bewiesen.
\end{proof}

\section{Wichtige Regeln}
\subsection{Binomische Formeln}
\[(a+b)^{2} = a^{2} + 2ab + b^{2}\]
\[(a-b)^{2} = a^{2} - 2ab + b^{2}\]
\[(a-b)\cdot(a+b) = a^{2}-b^{2}\]
\end{document}	